

Avance 1 Proyecto

Cristian Garcia, Mariana Garcia

November 3 2025

1 Notas

1. En ocasiones usaremos la abreviación de CompactChainList como CCL para mayor legibilidad.
2. Teniendo en cuenta lo anterior, CCL se representa como: $CCL = \{(v_0, l_0), (v_1, l_1), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1})\}$ donde : $v_i \in Element$, $l_i \in int$ Cada par (v_i, l_i) representa un elemento y su cantidad en la lista.
3. En este documento, usamos $|CCL|$, esta se refiere a la suma de las longitudes de todos los bloques.

2 Operaciones

1. CompactChainList() : Construye una CompactChainList vacia.
 - Precondición: True
 - Postcondición: $CCL = \langle \rangle$
2. CompactChainList (vector<Element> &v) : Construye una CompactChainList con respecto a un vector.
 - Precondición: $v = \langle \rangle \vee v = \langle v_0, v_1, v_2, v_{n-1} \rangle$
 - Postcondición: $CCL = \langle \rangle \vee CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
3. CompactChainList (CompactChainList &c) : Construye una CompactChainList como copia de los valores de otra. CompactChainList.
 - Precondición: $CCL = \langle \rangle \vee CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
 - Postcondición: $CCL = \langle \rangle \vee CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$

4. $\text{res} = \text{searchElement}(e)$: Retorna la posición de la primera ocurrencia del elemento e .
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge e \in \text{Element}$
 - Postcondición: $\begin{array}{ll} \text{if } (e \in CCL) & \text{res} = p \\ \text{else} & \text{res} = -1 \end{array}$
donde p es la posición de la primera ocurrencia del elemento e .
5. $\text{set}(\text{pos}, e)$: Cambia el elemento ubicado en la posición pos por el nuevo elemento e .
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge 0 \leq \text{pos} < |CCL| \wedge e \in \text{Element}$
 - Postcondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_e, l_e), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
6. $\text{removeFirstOccurrence}(e)$: Elimina la primera ocurrencia del elemento.
 - Precondición: $e \in \text{Element} \wedge e \in CCL \wedge CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
 - Postcondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_e, l_{e-1}), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
7. $\text{removeAllOccurrences}(e)$: Elimina todas las ocurrencias del elemento.
 - Precondición: $e \in \text{Element} \wedge e \in CCL \wedge CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
 - Postcondición: Elimina todas las ocurrencias del elemento e .
8. $\text{removeBlockPosition}(\text{pos})$: Elimina todo el bloque que se encuentre en dicha posición.
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge 0 \leq \text{pos} < |CCL|$
 - Postcondición: Busca la posición y elimina el bloque que se encuentra ahí.
9. $\text{res} = \text{size}()$: que retorna el tamaño de la CCL
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle$
 - Postcondición: $\begin{array}{ll} \text{if } (CCL = \langle \rangle) & \text{res} = 0 \\ \text{else} & \text{res} = |CCL| \end{array}$
10. $\text{insertElement}(\text{pos}, e)$: Inserta el elemento en la posición indicada.

- Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge 0 \leq pos < |CCL| \wedge e \in Element$
 - Postcondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_e, l_{e+1}), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
11. $res = getConsecutiveOccurrences(v)$: devuelve cuántas veces ocurre la subsecuencia de forma consecutiva.
- Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge v = \langle v_0, v_1, v_2, \dots, v_{n-1} \rangle$
 - Postcondición: $\begin{array}{ll} \text{if } (v \notin CCL) & res = 0 \\ \text{else} & res = c \end{array}$
donde c es la cantidad de veces que ocurre la subsecuencia de forma consecutiva en CLL.
12. $res = getIndexFirstConsecutiveOccurrence(v)$: determina el índice en el que empieza la primera ocurrencia del vector en el CCL.
- Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge v = \langle v_0, v_1, v_2, \dots, v_{n-1} \rangle \wedge v \in CCL$
 - Postcondición: $res = i$, donde i es el índice de la primera ocurrencia consecutiva de v en CCL.
13. $res = getOccurrences(v)$: devuelve cuántas veces ocurre la subsecuencia v, no necesariamente de forma consecutiva.
- Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge v = \langle v_0, v_1, v_2, \dots, v_{n-1} \rangle$
 - Postcondición: $\begin{array}{ll} \text{if } (v \notin CCL) & res = 0 \\ \text{else} & res = c \end{array}$
donde c es la cantidad de veces que ocurre la subsecuencia v en CLL (no necesariamente consecutiva).
14. $res = getIndexFirstOccurrence(v)$: Determina el índice en el que empieza la primera ocurrencia de v en CCL (no necesariamente consecutiva).
- Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge v = \langle v_0, v_1, v_2, \dots, v_{n-1} \rangle \wedge v \in CCL$
 - Postcondición: $res = i$, donde i es el índice de la primera ocurrencia de v en CCL.
15. $res = getLexicographicFusion(c)$: Retorna la fusión lexicográfica entre el objeto y la instancia que se recibe

- Precondición: $c \in CompactChainList \wedge CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle \vee c = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee c = \langle \rangle$

if $(CCL = \langle \rangle \wedge c = \langle \rangle)$	res = $\langle \rangle$
else if $(CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge c = \langle \rangle)$	res = CCL
else if $(c = \langle (w_0, m_0), \dots, (w_{n-1}, m_{n-1}) \rangle \wedge CCL = \langle \rangle)$	res = c
- Postcondición:

else $(c = \langle (w_0, m_0), \dots, (w_{n-1}, m_{n-1}) \rangle$	
$\wedge CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle)$	
res = fusion lexicografica de ambas instancias c y CCL,	
donde se agrupa de menor a mayor.	
- res = expand () : Retorna una lista de elementos con la secuencia expandida.
 - Precondición: $CCL = \langle \rangle \vee CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
 - Postcondición:

if $(CCL = \langle \rangle)$	res = $\langle \rangle$
else	res = $\langle s_0, s_1, s_2, s_{n-1} \rangle$

 donde cada bloque (v_i, l_i) genera l_i elementos (v_i) consecutivos en res.
- res = operator < (oth) : Realiza la comparación lexicográfica de las secuencias representadas por dos instancias.
 - Precondición: $oth \in CompactChainList \wedge CCL = \langle \rangle \vee CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee oth = \langle \rangle$
 - Postcondición:

res = true, cuando al momento de comparar la primera CCL es menor lexicograficamente que la segunda.

res = false, cuando al momento de comparar la primera CCL es mayor o igual lexicograficamente que la segunda.
- res = operator ==(const CompactChainList &oth) const
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle \vee oth = \langle (w_0, w_0), (w_1, w_1), (w_2, w_2), \dots, (w_{n-1}, w_{n-1}) \rangle \vee oth = \langle \rangle$
 - Postcondición:

res = true, si el valor, tamaño y números de bloques son los mismos para ambas instancias.

res = false, al existir alguna diferencia entre ambas instancias.
- res = operator ==(const Element &oth) const
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle \wedge oth \in Element$
 - Postcondición:

res = true, si el valor, tamaño y números de bloques son los

- mismos para ambas instancias.
 - res = false, al existir alguna diferencia entre ambas instancias.
- res = operator == (const int &oth) const
- Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle \wedge oth \in \mathbb{N}$
- Postcondición:
 - res = true, si el valor, tamaño y números de bloques son los mismos para ambas instancias.
 - res = false, al existir alguna diferencia entre ambas instancias.
- res = operator +(oth): Realiza la fusión lexicográfica de dos instancias.
 - Precondición: $oth \in CompactChainList \wedge CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle \vee oth = \langle (w_0, w_0), \dots, (w_{n-1}, w_{n-1}) \rangle \vee oth = \langle \rangle$

if ($CCL = \langle \rangle \wedge oth = \langle \rangle$)	res = $\langle \rangle$
else if ($CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge oth = \langle \rangle$)	res = CCL
else if ($oth = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge CCL = \langle \rangle$)	res = oth
 - Postcondición:
 - else ($oth = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$)
 - res = fusion lexicografica de ambas instancias oth y CCL, donde se compara bloque por bloque para sacar el menor entre ambos.
- res = operator [] (const int pos) const: obtener el elemento que está en cierta posición de la secuencia.
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle \wedge pos \in \mathbb{N} \wedge 0 \leq pos < tamaño$
 - Postcondición:
 - res = element, cuando existe elemento en el numero dado en pos.
- res = operator [] (const int pos): obtener el elemento que está en cierta posición de la secuencia.
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle \wedge pos \in \mathbb{N} \wedge 0 \leq pos < tamaño$
 - Postcondición:
 - res = referencia al elemento que dice la posición del numero pos en la secuencia.
 - $CCL' = CCL$, modificación en la referencia que nos da res.
- modifyAllOcurrences (one, two) : Cambia todas las ocurrencias del primer elemento (one) por el segundo elemento (two).

- Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_{one}, l_{one}), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \wedge one \in Element \wedge two \in Element$
- Postcondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_{one}, l_{one}), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
- **push_front (e, num)** : Agrega el elemento e, la cantidad de veces num al inicio de CCL. En caso de que v_0 sea igual a e, sumamos las cantidades.
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle \wedge e \in Element \wedge num \in \mathbb{N}$
 - Postcondición:

if ($CCL = \langle \rangle$)	$CCL = \langle (e, num) \rangle$
else if ($v_0 = e$)	$CCL = \langle (v_0, l_0 + num), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
else	$CCL = \langle (e, num), (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle$
- **push_back (e, num)** : Agrega el elemento e, la cantidad de veces num al final de CCL. En caso de que v_{n-1} sea igual al elemento que queremos añadir, sumamos las cantidades.
 - Precondición: $CCL = \langle (v_0, l_0), (v_1, l_1), (v_2, l_2), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}) \rangle \vee CCL = \langle \rangle \wedge e \in Element \wedge num \in \mathbb{N}$
 - Postcondición:

if ($CCL = \langle \rangle$)	$CCL = \langle (e, num) \rangle$
else if ($v_{n-1} = e$)	$CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1} + num) \rangle$
else	$CCL = \langle (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1}), (e, num) \rangle$
- **sortVectorCCL (v)** : Ordena lexicográficamente un vector de instancias de CCL.
 - Precondición: $v = \langle CCL_0, CCL_1, \dots, CCL_{n-1} \rangle$, donde cada $CCL_i \in CompactChainList$
 - Postcondición: $v' = \langle CCL'_0, CCL'_1, \dots, CCL'_{n-1} \rangle$
- **combineEquals()** : Combina los Element que sean iguales y los ordena de menor a mayor.
 - Precondición: $CCL = (v_0, l_0), \dots, (v_{n-1}, l_{n-1})$
 - Postcondición: $CCL' = (v'_0, l'_0), \dots, (v'_{n-1}, l'_{n-1})$, donde se suman todas las cantidades l_i de los v_i iguales y se ordenan de menor a mayor